---
aid: 9025
zid: 81715
title: "排队枪毙党被围城了，碰到挖壕逼近战法的怎么办？"
author: 悲天怜人瓦里斯
date: 2012-11-21 20:22:45+07:00
lastmod: 2012-12-10 12:39:00+07:00
---

悲天怜人瓦里斯 于 2012-11-21 20:22:45 发表了：

今天在临高群里面的讨论，万一伏波军被人围困，即使有城墙或城寨可以依托，碰到会用挖战壕逼近招数的敌人，会很被动吧，貌似太平天国就会用这招

当年ＴＧ在火力不够的情况下也是这样攻坚的，在现代火力下都有效，何况排队枪时代的武器

---

兰度 于 2012-11-21 20:26:07 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2012-11-21 20:26 编辑_

原来 PLA 出身的陆军教官们连 PLA 法宝之一的土工作业都忘记教给伏波军了。

顺便，我记得临高陆军的装备序列里不缺榴弹炮和榴霰弹。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2012-11-21 20:29:46 发表了：

ＰＬＡ只看过进攻方的战例，防守方呢？。。。。。。。

---

wj_zju 于 2012-11-21 20:30:42 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2012-11-21 20:29
>
> ＰＬＡ只看过进攻方的战例，防守方呢？。。。。。。。

= =国民党军可没有海量的曲射火力……

---

Brain1127 于 2012-11-21 21:07:18 发表了：

防守方的话，直接入战壕白刃去了。。

另，伏波军有手榴弹。

---

tgwtgw 于 2012-11-21 21:13:13 发表了：

没有相应的火力压制防守方

也没有在正面作战中对抗反冲击的能力

掘壕逼近只不过是插标卖首

淮海战场上的战壕对抗

可不是 TG 一边倒的推进这么简单

---

铁十字旗下 于 2012-11-21 21:41:07 发表了：

要这么办——

先排队，再出门，接着填坑，之后排好队进城，然后大家就可以刷卡下班了。

---

天青地白 于 2012-11-21 21:42:34 发表了：

沃邦攻城法，排队枪毙时代的古人就完善的方案，真不是什么金点子。

---

qarc 于 2012-11-21 22:07:15 发表了：

对掘爆破，短促突击，持续干扰，视情况火攻烟熏

---

马甲 023 于 2012-11-21 22:46:28 发表了：

_本帖最后由 马甲 023 于 2012-11-21 22:50 编辑_

挖战壕逼近的起码是进攻方有相当规模的火力掩护，临高当前那个对手有？

一群玩冷兵器的挤在一起挖战壕，浮波军等你挖一半，过来先一顿手雷，然后站在战壕边上顶着脑瓜子挨个枪毙。

如果对手也有沃邦时代法军的火力，临高会跟你玩排队枪毙？浮波军 TMD 都能呼叫空中支援了吧

---

如水般飞舞 于 2012-11-21 22:53:22 发表了：

在棱堡上的火炮的火力支援下，去炸壕沟

---

马甲 023 于 2012-11-21 23:00:27 发表了：

> 如水般飞舞 发表于 2012-11-21 22:53
>
> 在棱堡上的火炮的火力支援下，去炸壕沟

为啥要炸？，建奴或者明军顺着壕沟蜂拥而来，排横队队枪毙变成排竖队枪毙，多有喜感！

---

深海巡游者 于 2012-11-21 23:19:29 发表了：

> 马甲 023 发表于 2012-11-21 23:00
>
> 为啥要炸？，建奴或者明军顺着壕沟蜂拥而来，排横队队枪毙变成排竖队枪毙，多有喜感！

摆几部打字机对着出口处，很快壕沟就被人体填平了。。。

---

tr19821201 于 2012-11-21 23:37:05 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-11-21 23:42 编辑_

这个战术要开两个金手指

1、工兵素养金手指 2、战士士气金手指

水准不行的军队，蹲坑里挨炸士气会狂掉，士气掉的差不多伏波军跳进壕沟就可以抓俘虏了~

另外，伏波军目前的手榴弹也就是震撼弹的水准，遇到锁定士气的金手指大军还是有点麻烦滴

---

引弓 于 2012-11-22 02:06:17 发表了：

土木掘进，对着挖就是了

---

我是天空闪电 于 2012-11-22 04:20:30 发表了：

难道看着对方挖坑？一顿排枪过去敌方早没影了。

---

nihilsong 于 2012-11-22 08:37:54 发表了：

> Weidmann 发表于 2012-11-21 21:31
>
> 忘了是在那里看到的，说是要掘进战法对掘进战法。如果都是兔军那个级别的队伍，这样打可是真的太凶残了……

好像记得在越南有个战例，兔猴双方距离 15m 战壕互扔手榴弹。

---

rottenweed 于 2012-11-22 09:34:24 发表了：

别把城堡建成曼图亚那种就行，大不了出来对挖。

如果是以少敌众，能守住也就够了。

---

winter_z 于 2012-11-23 19:17:45 发表了：

首先，最终的棱堡体系叫沃邦防御体系

而完善的攻城体系，就叫沃邦攻城体系

标准的对打就是攻城臼炮和防御方榴霰弹火炮之间的互击

最后，就算是玩帝国全战游戏你也要时不时的对进攻方进行反突击啊

哪儿有坐在城墙后面等敌人的傻叉

---

悲天怜人瓦里斯 于 2012-11-24 21:11:25 发表了：

如果是占领了旧式的城池，还没有来得及改造成棱堡就被优势数量的敌人包围呢？比如 500 人被 1 ｗ人包围，携带的火炮和粮食也有限，而且对方还会用棉被加门板来挡子弹（临高的土匪都会用门板这招）

---

tgwtgw 于 2012-11-24 21:19:22 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2012-11-24 21:11
>
> 如果是占领了旧式的城池，还没有来得及改造成棱堡就被优势数量的敌人包围呢？比如 500 人被 1 ｗ人包围，携带的 ...

咱觉得没必要太高估那个时代的军队

看看俄罗斯人在雅克萨最多是个夯土的城堡

几百号兵被围困到最后只剩几十人

结果还是以和谈撤围结尾

清军掘壕筑垒围城近年

始终未能破城

---

petrus 于 2012-11-25 12:10:24 发表了：

> tgwtgw 发表于 2012-11-24 21:19
>
> 咱觉得没必要太高估那个时代的军队
>
> 看看俄罗斯人在雅克萨最多是个夯土的城堡
>
> 几百号兵被围困到最后只剩 ...

破城还是有可能的，比如说一万敌军抓来数万老百姓让他们赤手冲锋，后面弓箭压阵，专用来消耗弹药牵制城上，然后下面挖地道爆破城墙。不过这种小概率事件不用计入，如果真出现了，要检讨的是怎么会出现一营军队被大队敌人包围而无救援的情况。就算是现代，也有可能出现精锐小分队被大队敌人围殴致死的情况，但这不会让现代军队出动小分队时算计怎么让他们独力抵抗大堆人群，而是只会在计划和指挥接应上下功夫

---

tr19821201 于 2012-11-25 12:58:46 发表了：

> petrus 发表于 2012-11-25 12:10
>
> 破城还是有可能的，比如说一万敌军抓来数万老百姓让他们赤手冲锋，后面弓箭压阵，专用来消耗弹药牵制城上 ...

模仿一下马家军对阵土鳖？

在西北荒僻之地，有宗教情结的土著军队驱使大量民团消耗远征而来补给不畅的伏波军弹药

---

萨里夫 于 2012-11-25 17:23:41 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-11-25 12:58
>
> 模仿一下马家军对阵土鳖？
>
> 在西北荒僻之地，有宗教情结的土著军队驱使大量民团消耗远征而来补给不畅的 ...

那就是指挥的问题了。

---

gov 于 2012-11-25 21:43:10 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-11-25 12:58
>
> 模仿一下马家军对阵土鳖？
>
> 在西北荒僻之地，有宗教情结的土著军队驱使大量民团消耗远征而来补给不畅的 ...

我记得曹操在碰到这样的举全师而来的马超韩遂联军时（虽然现在的考古说这个和宗教关系不大），心情反过来应当是更高兴了。

---

解放军席卷亚洲 于 2012-11-26 00:09:02 发表了：

> gov 发表于 2012-11-25 21:43
>
> 我记得曹操在碰到这样的举全师而来的马超韩遂联军时（虽然现在的考古说这个和宗教关系不大），心情反过来 ...

…首先，棉被+门板=狗屁不顶

土鳖的所谓土坦克是外层湿棉被，中层大量泥土，下层再湿棉被。很厚很重的。而且估计也就挡挡伪军的汉阳造，被鬼子用机枪射还是会死的。

---

fly_wolf81 于 2012-11-26 01:06:03 发表了：

突然想起阿拉莫围城战了，好像比较类似。

---

Imperialist 于 2012-11-26 06:00:24 发表了：

> 解放军席卷亚洲 发表于 2012-11-26 00:09
>
> …首先，棉被+门板=狗屁不顶
>
> 土鳖的所谓土坦克是外层湿棉被，中层大量泥土，下层再湿棉被。很厚很重的。 ...

中间好几层棉被的，跟复合装甲似的。

---

tr19821201 于 2012-11-26 09:16:22 发表了：

> gov 发表于 2012-11-25 21:43
>
> 我记得曹操在碰到这样的举全师而来的马超韩遂联军时（虽然现在的考古说这个和宗教关系不大），心情反过来 ...

关键是土著想围伏波军肯定要符合两个条件 1 是伏波军人不够 2 是伏波军补给不畅

所以只可能是一两支冒进的小远征队

要是伏波军学曹操几个师带着充分补给杀过去，17 世纪任何军队都得扑

---

ndjlcyx 于 2012-11-26 13:42:04 发表了：

> winter_z 发表于 2012-11-23 19:17
>
> 首先，最终的棱堡体系叫沃邦防御体系
>
> 而完善的攻城体系，就叫沃邦攻城体系
>
> 标准的对打就是攻城臼炮和防御 ...

全战守城开口霰弹火枪交叉火力洗地的渣渣飘过~

---

knifers 于 2012-11-26 15:26:43 发表了：

> 解放军席卷亚洲 发表于 2012-11-26 00:09
>
> …首先，棉被+门板=狗屁不顶
>
> 土鳖的所谓土坦克是外层湿棉被，中层大量泥土，下层再湿棉被。很厚很重的。 ...

那土坦克遮挡视线的作用大于防弹。。顶多就是防下冲击波和破片。。而且使用距离很短，还得配合炸药包和后面的火力掩护--虽然经常说 TG 的装备不足，但那只是整体上说。在一线作战的军队装备并不会比 KMT 的普通军队差多少。

&nbsp; &nbsp;如果没了上面这些条件，一帮人披着土棉被噗噗的就从几百米外向敌军战线前冲，就算碰上拿战时期的守军都是被秒的份

---

百变熊猫 于 2012-11-26 16:21:47 发表了：

蒋公诚心推荐 TG 没良心炮

---

jkkkjkski1 于 2012-11-26 19:09:21 发表了：

最后，就算是玩帝国全战游戏你也要时不时的对进攻方进行反突击啊

哪儿有坐在城墙后面等敌人的傻叉

==============================

ETW 全战 PVA 当初流行过一时的 开门放狗战术

自己先用火炮在城墙上开个大口子，然后缺口内布口袋阵坐等外面的进来

但是电脑 AI 时高时低，有时他们会直接上城墙

---

赤色 MA 于 2012-11-26 21:30:10 发表了：

> jkkkjkski1 发表于 2012-11-26 19:09
>
> 最后，就算是玩帝国全战游戏你也要时不时的对进攻方进行反突击啊
>
> 哪儿有坐在城墙后面等敌人的傻叉
>
> ====== ...

人肉瓮城啊。

---

winter_z 于 2012-11-26 21:37:31 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2012-11-26 21:30
>
> 人肉瓮城啊。

得有一个炮兵连上霰弹才行的

---

白马西风陈庆之 于 2012-11-26 22:51:41 发表了：

守城不是光城墙'城下的防御体系一样重要

---

蛇语者 于 2012-11-27 00:07:34 发表了：

迫击炮发来贺电，氯气弹发来贺电，火焰喷射器和霰弹枪马上就要闪亮登场了。

---

伊塔卡狐狸 于 2012-12-7 16:20:00 发表了：

> ndjlcyx 发表于 2012-11-26 13:42
>
> 全战守城开口霰弹火枪交叉火力洗地的渣渣飘过~

排射出来也就不要炮了，两队一夹三排子弹什么兵都垮下去了

而且还是印度城大好守，容易挪腾

---

悲天怜人瓦里斯 于 2012-12-7 19:10:24 发表了：

> 蛇语者 发表于 2012-11-27 00:07
>
> 迫击炮发来贺电，氯气弹发来贺电，火焰喷射器和霰弹枪马上就要闪亮登场了。

喷火器。。。。。

先搞定高压气瓶先

---

ndjlcyx 于 2012-12-8 00:41:50 发表了：

> 伊塔卡狐狸 发表于 2012-12-7 16:20
>
> 排射出来也就不要炮了，两队一夹三排子弹什么兵都垮下去了
>
> 而且还是印度城大好守，容易挪腾

口是自己开的，反正火炮在那不用白不用。后来更喜欢骑兵出城爆菊的说~

---

莫辛纳甘 于 2012-12-8 17:28:02 发表了：

攻城，如果缺乏足够的重型臼炮，即使有堑壕体系，意义也不大。

---

伊塔卡狐狸 于 2012-12-10 00:11:48 发表了：

> ndjlcyx 发表于 2012-12-8 00:41
>
> 口是自己开的，反正火炮在那不用白不用。后来更喜欢骑兵出城爆菊的说~

守城放炮队作甚……不都是几个线列兵带几个民兵守城嘛……

---

ndjlcyx 于 2012-12-10 12:39:35 发表了：

_本帖最后由 ndjlcyx 于 2012-12-10 12:44 编辑_

> 伊塔卡狐狸 发表于 2012-12-10 00:11
>
> 守城放炮队作甚……不都是几个线列兵带几个民兵守城嘛……

有时候会玩全炮自动算流~{:5_148:}所以火炮略多~

再加上本人从不玩小国自虐~话说那种开国家全开补丁玩克里米亚的才是真汉子啊~

---
